---
status: publish
published: true
title: Kafemlejnek.TV 33 – Teco – chytrá elektroinstalace
aliases:
    - /2018/07/09/kafemlejnek-tv-33-teco-chytra-elektroinstalace/
date: '2018-07-09 22:02:31 +0200'
categories:
- Podcast
tags:
- kafemlejnektv
- hardware
comments: []
---
<img alt="" class="alignleft  wp-image-3400" width="131" height="134" src="/binary/2018/07/texo.png" ><p>Na natáčení dalšího dílu, jsme se vydali jsme se do Kolína do společnosti Teco (nástupce Tesly Kolín), která vyrábí chytrou elektroinstalaci podobně jako Unipi, se kterou jsme natáčeli předchozí díl. Teco bylo v hledáčku Petra Ferschmanna už nějakou dobu, protože jeho komponenty pohání Petrovu chytrou domácnost. Náhoda tomu chtěla, že se nám podařilo dohodnout dva díly o hardware těsně po sobě.</p><p>V tomto díle jsme zpovídali technického ředitele Jindřicha Kubece na téma vývoje a výroby hardware a ten, kdo sleduje video formát uvidí také záběry z výroby této firmy.</p><p> </p><p>Teco postavilo novou výrobní halu jako energeticky úspornou budovu a řídí ji, jak jinak, platforma Foxtrot, kterou Teco vyrábí. S Petrem jsme si mohli celo budovu projít a kouknout se i na její srdce, které koordinuje chod budovy s výkonem tepelných čerpadel a dalších zdrojů energie. Budova citlivě pracuje s řadou detailů včetně žaluzií na základě směru slunečního svitu, topí a chladí zároveň, dokonce využívá k topení i odpadní teplo ze serverovny - zkrátka je to taková malá vlajková loď firmy Teco.</p><p>Je docela hezké vědět, že po rozpadu socialistického monstr podniku Tesla, nezůstala pouze spálená zem, ale na jeho místě vyrostla celá spousta zajímavých a úspěšných firem, které i nadále pokračují ve výrobě a vývoji hardware.</p><p>Chcete také hostit natáčení Kafemlejnek.TV ve Vaší firmě? <a href="mailto:sleduju@kafemlejnek.tv">Napište nám</a></p><p><strong>Kompletní obsah zde: <a href="https://kafemlejnek.tv/dil-33-teco-chytra-elektroinstalace/">https://kafemlejnek.tv/dil-33-teco-chytra-elektroinstalace/</a></strong></p><p><strong>Obsah</strong></p><ol><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=2lMbIxsl-fk&amp;t=1m00s">Jak probíhal vývoj řídícího systému Foxtrot?</a></li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=2lMbIxsl-fk&amp;t=3m43s">Jaké jsou hlavní motivace pro chytrou elektroinstalaci?</a></li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=2lMbIxsl-fk&amp;t=7m10s">Co je vaším klíčovým segmentem trhu? Průmyslové elektroinstalace nebo už nastupují i domácí automatizace?</a></li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=2lMbIxsl-fk&amp;t=9m10s">Kde máte nějaké zajímavé instalace?</a></li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=2lMbIxsl-fk&amp;t=10m52s">Vnímáte Apple HomeKit jako konkurenci?</a></li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=2lMbIxsl-fk&amp;t=13m29s">Co vnímáte jako klíčový atribut elektroinstalace?</a></li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=2lMbIxsl-fk&amp;t=17m22s">Plánuje se nová revize Foxtrotu s Linuxem?</a></li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=2lMbIxsl-fk&amp;t=17m54s">Jak důležitá je pro vás zpětná kompatibilita?</a></li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=2lMbIxsl-fk&amp;t=19m26s">Jak probíhá vlastní vývoj hardwarového produktu?</a></li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=2lMbIxsl-fk&amp;t=20m17s">Jak koresponduje výroba software s novým hardwarovým zařízením?</a></li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=2lMbIxsl-fk&amp;t=26m19s">Jak dlouho trvá vývoj nového hardwarového modulu?</a></li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=2lMbIxsl-fk&amp;t=28m50s">Jak řešíte bezpečnost u prvků otevřených do sítě?</a></li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=2lMbIxsl-fk&amp;t=31m00s">Kde vidíte budoucnost chytré instalace?</a></li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=2lMbIxsl-fk&amp;t=34m50s">Co si myslíte o integraci chytré instalace s AI?</a></li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=2lMbIxsl-fk&amp;t=38m10s">Co by mohlo motivovat nové lidi orientovat se na vývoj hardware?</a></li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=2lMbIxsl-fk&amp;t=40m35s">Prohlídka výrobní linky v podání Jaromíra Klabana - obchodního ředitele</a></li></ol>